港聞食河豚後嘔吐麻痺 4人疑中毒入院3仍留醫 (20:23)

4人昨晚進食經烹煮的河豚後，出現麻痺及嘔吐等病徵，懷疑中毒，全部人都需入院治理，情況穩定，3人仍然留醫。

首宗個案涉及3名介乎55至59歲的男子，他們昨晚（20日）在朋友家中，烹煮並進食友人在本港捕獲的河豚，將2至4小時後出現四肢及口唇麻痺和嘔吐。各人今日凌晨分別到屯門醫院及博愛醫院急症室求醫，並而入院治療，一人其後已出院。
另一59歲女子昨晚進食經烹煮的河豚，約一小時後出現四肢及嘴邊麻痺、嘔吐和乏力。她昨晚前往博愛醫院急症室求醫，仍然留院。
衛生防護中心指，河豚毒素主要集中於河豚的肝臟、生殖腺及皮膚等器官，毒素耐熱，不會在烹煮、風乾或冷藏過程中被分解。河豚毒素中毒可影響呼吸及血液循環系統，嚴重會致命，目前沒有已知的解毒劑或抗毒素可分解河豚毒素。中心提醒市民應避免購買及自行宰洗河豚或不知名魚類進食，以免中毒。

呢啲新聞似層相識

癈中

on9,人地日本整河豚要有牌,你班支那豚自己整

自己整

乜香港都有河豚?

垃圾死廢老 咁都死唔去

咁都唔死得,唔怪得香港人壽命全球最高

河豚毒素好撚毒
咁都唔死

最長命,奴性極重唔會反抗

全世界邊搵到咁屈機既奴隸種族

我諗上次日本食完我都有⋯⋯食完飯之後有一段時間覺得自己睇嘢集中唔到，揸唔到拳頭，但好幸運地坐低休息一陣之後就冇事，可能份量好輕

可惜死唔去

點算我book左復活節去大阪食河豚

又排器官.....

香港有河豚，咁如果有人拎河豚毒素做犯法野咪好大鑊

咁都唔死

弱智

樓上有幾多係睇蘇玉華做阿me果套野先知劏河豚要牌

有冇睇unnatural 架

食邊間？

利申:上個月食完河豚覆你👻

你有免疫力

3名介乎55至59歲的男子

廢老

on9

香港健康指數全亞洲最低，但居然係全世界最長壽，點解？？

廢中啫，未去到廢老

係香港食河豚同自殺無分别

血液都有毒..
要考牌先可以處理河豚

釣魚釣返黎囉
唔通街市有咩?

諗起d廢佬認屎認屁吹到自己乜撚都識就
齊人夠腳可以一齊打返幾圈

金魚街

夾硬頂到行返酒店，有嘔但嘔唔出，過左幾個鐘慢慢好啲咁

3男1女食河豚魚春炒蛋中毒 部分河豚在港捕獲

花式自殺

唔毒唔食

講時講以前蘇東坡食完都冇事真係神級

約魚長期釣到

點解唔死得？

食唔死真大命

改去食壽喜燒

因為太細, 你仆街好快比人救返, 死唔去
你因為太細, 好多人同屋企人住, 你中風, 你死唔去
你返工, 老細經常問侯你, 一唔見你就打鼓搵你, 工作意外都少好多
你要返工, 冇得好似外國人DIY , 減少家居意外發生
你屋企細, d 細路冇地方走動, 點會受傷
你連返工時間都冇, 點會玩危險運動, 你最多打下飛機, 小型飛機失事機會都冇
所以係香港唔死得係好正常
因為環境細, 工時長令到你玩少好多野

港聞食河豚後嘔吐麻痺？？咩標題黎

日本師傅如果整到食死人據聞要切腹

大板食過好多次, 又平又好食

琴日先係東京食完

未必包

咁都唔死得

屌你老母

On9無藥醫
咁都唔死得

日本要有牌先可以處理河豚，但一樣有人因為食河豚死，其實河豚係咪真係好食到值得拿條命去較飛？

味道係咪真係咁好？

係
刺身果種鮮味寧舍唔同

On9冇藥醫，早死早著

廢老:上網看一下就知道那裡有毒。看，良心報幫我們做了資料整合

魚肉冇咩味 係好煙un

可能係大陸養的，上次睇電視話人工養果d冇左毒素，但係個老闆話d毒素攞來做醫用仲值錢過賣魚

【致命美食】挑戰老饕膽量 佐賀擬推無毒河豚肝 日政府說「不」

雞泡魚，在日本又稱為「河豚」，是一種非常美味的食物。但河豚有毒，而最美味的河豚肝毒素尤其集中，因此日本禁止食用河豚肝。然而有地方成功研製方法，養出不具毒素的河豚，希望讓人品嘗這款美味食物中最為極品的部份。

河豚很美味，但因有毒可致死不是人人敢試。（網絡圖片）

河豚自古是日本的美食，但因河豚含有強力的神經毒素，處理不當可中毒身亡，因此自古就有「河豚は食いたし命は惜しし」的諺語（想吃河豚但因怕死而躊躇，引伸想做但因怕死而不做的意思）。

河豚肝的致命誘惑
在日本必需持合法牌照，經訓練才可成為河豚廚師。而成為合資格的河豚廚師最基本的，就是把含劇毒的河豚肝整個割走清理乾淨。但河豚肝非常美味可口，而且含豐富ω-3脂肪酸，十分有益，因此過去總會有人不怕死試吃河豚肝，甚至有古法泡製的民間食材。不過有趣的是：真的有人沒中毒身亡。
為何本應是劇毒的河豚肝卻吃不死人，一直是科學家的謎題。直到2000年左右有日本科學家發現河豚的毒素不是由河豚自己製造，而是一種「積存物」。研究發現河豚毒素是產自一種弧菌，如溶藻弧菌一類在海中存在的細菌。牠們被海星和貝殼類生物吃掉後，毒素殘留在體內；而海星和貝殼被河豚吃掉，使河豚身體積存大量毒素。

河豚肉美味可口，是日本一種貴價的高級食材。（網絡圖片）

試推無毒河豚振興旅遊 申請十年再次失敗
因此有養殖員嘗試以特殊方法養殖河豚，發現最終可養殖出完全不具毒素的河豚。其中最積極的是佐賀縣的河豚生產工場，當地的漁民希望以美味安全的河豚肝吸引食客，振興當地旅遊。佐賀縣自2004年起已開始向政府申請，希望獲得食用許可。
而最近的一次是去年2月，當地研究員和漁民提議每個魚肝都抽驗檢查，確保無毒再流入市面。但國家食品安全委員會在昨天（28日）再次確認：因沒法確保食用安全關係，駁回申請。
「我們都知道是有難度。」佐賀縣知事山口祥義表示：「但因這關連到飲食文化，提出我們的主張是有一定意義的。我們會再和其他業界人士商討，再考慮下一步方向。」

唔點野，係完全冇味。

我覺得唔好食

早嘅死啦

老婆都係咁講，好似話煮過重好食

咁都死唔去.

証明香港醫院仲有大把capacity.

打飛機打到腎虧屈日本

水上人不摟都食開雞泡魚，你班能樣洗唔洗大驚少怪

活左五十幾年都咁無知